{"ocean":[{"level":"1","type":"ocean","question":"Ujun ookeanis ja olen v√§ga v√§rviline. Nemo on √ºks minust! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on kaalud."},{"text":"Vajan elamiseks vett."},{"text":"Ma tulen paljudes v√§rvides."}],"options":[{"label":"Kala","isCorrect":true},{"label":"Koer","isCorrect":false},{"label":"Linnuke","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"2","type":"ocean","question":"Mul on kest ja liigun liival v√§ga aeglaselt. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kannan oma maja selili."},{"text":"Mulle meeldib salatit s√º√ºa."},{"text":"Olen omamoodi tigu, kes elab meres"}],"options":[{"label":"Kilpkond","isCorrect":true},{"label":"Kass","isCorrect":false},{"label":"J√§nes","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"3","type":"ocean","question":"Olen suur ja sinine ning vaalad ujuvad minus. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Paadid seilavad minu peal."},{"text":"Ô∏è Mul on rannad."},{"text":"Olen v√§ga-v√§ga suur."}],"options":[{"label":"Ookean","isCorrect":true},{"label":"Mets","isCorrect":false},{"label":"K√µrb","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"4","type":"ocean","question":"Mul on kaheksa k√§tt ja ma elan ookeanis. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Ma v√µin tinti pritsida."},{"text":"Mulle meeldib koobastesse peituda."},{"text":"Ô∏è Kaheksa on √ºle viie."}],"options":[{"label":"Kaheksajalg","isCorrect":true},{"label":"T√§ht","isCorrect":false},{"label":"Jelly","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"5","type":"ocean","question":"Olen v√§ga v√§ike ja elan rannal kestas. Ookeani kuuled, kui mind k√µrvast kinni hoiad. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind leitakse tihti liivalt."},{"text":"Sa v√µid mind kuulata."},{"text":"Crabs elab vahel ka minus, kui suuremaks l√§heb."}],"options":[{"label":"Seashell","isCorrect":true},{"label":"Kalju","isCorrect":false},{"label":"Sulestik","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"6","type":"ocean","question":"Mul on suur suu ja palju teravaid hambaid. Ujun ookeanis ja m√µned inimesed kardavad mind. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen kalat√º√ºp."},{"text":"Elan vees."},{"text":"Mu hambad on v√§ga pointsed."}],"options":[{"label":"Haid","isCorrect":true},{"label":"Delfiin","isCorrect":false},{"label":"Penguin","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"7","type":"ocean","question":"Olen v√§ga suur loom, kes elab ookeanis. Laulan laule ja mul on auk. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen imetaja."},{"text":"Ô∏è Hingan l√§bi augu p√§he."},{"text":"Ma teen h√§√§li vees."}],"options":[{"label":"Vaal","isCorrect":true},{"label":"Tihend","isCorrect":false},{"label":"Krabi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"8","type":"ocean","question":"Olen v√§rviline merit√§hekujuline loom, kes elab s√ºgaval ookeanis ja suudab taastada j√§semeid. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚ñ´ Ma n√§en v√§lja nagu t√§ht."},{"text":"Ô∏è Mul on k√§ed."},{"text":"Kui kaotan k√§e, v√µib see tagasi kasvada."}],"options":[{"label":"T√§htkala","isCorrect":true},{"label":"Merevetikad","isCorrect":false},{"label":"Anemone","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"9","type":"ocean","question":"Olen ookeanis suur, taimelaadne struktuur, mis pakub kodu paljudele kaladele ja loomadele. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Paljud olendid elavad minu l√§hedal."},{"text":"Olen k√µva ja kivine."},{"text":"Ma v√µin olla palju v√§rve."}],"options":[{"label":"Korallrahu","isCorrect":true},{"label":"Kelp Mets","isCorrect":false},{"label":"Liivane p√µhi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"10","type":"ocean","question":"Olen s√ºgava mere olend. Mul on tuli peas, et saaki ligi meelitada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasutan jahtimiseks valgust."},{"text":"N√§en veidi hirmutav v√§lja."},{"text":"Minu valgus aitab mul pimedas n√§ha."}],"options":[{"label":"Anglerfish","isCorrect":true},{"label":"Merikurk","isCorrect":false},{"label":"Blobfish","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}}],"cosmos":[{"level":"1","type":"cosmos","question":"Olen suur ja s√§rav ning tulen √∂√∂sel v√§lja. Ma s√§ran laenatud valgusega! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen √ºmmargune nagu pall."},{"text":"Vahel n√§ed mind libahuntidega!"},{"text":"M√µned arvavad, et ma olen valmistatud juustust!"}],"options":[{"label":"P√§ike","isCorrect":false},{"label":"Kuu","isCorrect":true},{"label":"T√§ht","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"2","type":"cosmos","question":"Olen v√§ga suur ja v√§ga kuum. Annan Maale palju valgust! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen tulest tehtud!"},{"text":"Sa ei saa mulle otse otsa vaadata!"},{"text":"K√µik keerleb minu √ºmber!"}],"options":[{"label":"T√§ht","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":true},{"label":"Kuu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"3","type":"cosmos","question":"Ma olen v√§ike pall, mis k√§ib √ºmber p√§ikese, Maa on √ºks! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sa elad minu peal!"},{"text":"Reisin m√∂√∂da t√§hte ringi."},{"text":"Siin elavad taimed ja loomad."}],"options":[{"label":"Planeet","isCorrect":true},{"label":"T√§ht","isCorrect":false},{"label":"Kalju","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"4","type":"cosmos","question":"Olen t√§htede grupp, mis teeb pildi taevasse. Mis ma olen?","hints":[{"text":"√úhendage t√§pid!"},{"text":"M√µned on nagu karud!"},{"text":"Muistsed kreeklased nimetasid meid paljusid."}],"options":[{"label":"Galaxy","isCorrect":false},{"label":"Konstellatsioon","isCorrect":true},{"label":"Meteoor","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"5","type":"cosmos","question":"Olen v√§ga-v√§ga suur t√§htede, gaasi ja tolmu grupp. Ma olen nii suur, et seda on raske usaldada! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen kujult spiraal."},{"text":"Mul on palju t√§hti sees."},{"text":"Maa on v√§ike osa minust."}],"options":[{"label":"Planeet","isCorrect":false},{"label":"Galaxy","isCorrect":true},{"label":"Komeet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"6","type":"cosmos","question":"Olen j√§√§ ja tolmu pall, mis lendab √ºmber P√§ikese. Mul on saba vahel, see on nii l√µbus! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Olen valmistatud k√ºlmutatud kraamist."},{"text":"Ô∏è K√ºlastan sisemist p√§ikeses√ºsteemi vaid aeg-ajalt."},{"text":"Minu saba osutab alati P√§ikesest eemale."}],"options":[{"label":"Komeet","isCorrect":true},{"label":"Asteroid","isCorrect":false},{"label":"Kuu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"7","type":"cosmos","question":"Olen kivine objekt, mis tiirleb √ºmber p√§ikese. Ma olen v√§iksem kui planeet, kuid suurem kui liivatera, m√µne jaoks olen ma √ºsna suurejooneline! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Valmistatud kividest ja metallist."},{"text":"M√µni krahh planeetidele."},{"text":"Elan Marsi ja Jupiteri vahelises v√∂√∂s."}],"options":[{"label":"Meteoor","isCorrect":false},{"label":"T√§ht","isCorrect":false},{"label":"Asteroid","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"8","type":"cosmos","question":"Olen v√µttestaar, kosmosest p√§rit kivi, mis p√µleb eredalt, kui rassin. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kukun taevast alla."},{"text":"P√µlen √µhus."},{"text":"‚ñ´ Tee soov, kui sa mind n√§ed!"}],"options":[{"label":"Planeet","isCorrect":false},{"label":"Meteoor","isCorrect":true},{"label":"Asteroid","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"9","type":"cosmos","question":"Mina olen see j√µud, mis hoiab k√µike eemal h√µljumast, sinust t√§htedeni, mille j√§rgi ma panen k√µik j√§√§ma! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Puult langev √µun v√µib sulle n√§idata."},{"text":"V√µtan asjad kokku."},{"text":"Hoian sind maas."}],"options":[{"label":"Gravitatsioon","isCorrect":true},{"label":"Magnetism","isCorrect":false},{"label":"Kiirus","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"10","type":"cosmos","question":"Olen koht, kust ei p√§√§se mitte miski, isegi mitte valgus. Olen √ºlitihe, ja kujult drapp! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen n√§htamatu."},{"text":"Ô∏è Imen k√µik sisse."},{"text":"Olen t√§he elu l√µpp."}],"options":[{"label":"Valge P√§kapikk","isCorrect":false},{"label":"Must auk","isCorrect":true},{"label":"Punane hiiglane","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}}]}